愛沙尼亞領空訓練出錯 北約戰機誤射導彈

2018年08月09日

愛沙尼亞領空訓練出錯
北約戰機誤射導彈

■西班牙戰機「颱風」誤射一枚導彈。資料圖片

參與北約波羅的海防空警備任務的西班牙戰機，前日在愛沙尼亞領空誤射導彈。導彈目前下落不明，雖有緊急空中自爆功能，但亦可能已經着陸，正由愛沙尼亞國防軍搜索，據報最後位置紀錄距離俄羅斯邊境數十公里。

西班牙空軍一架駐紮在立陶宛北部城市希奧利艾（Siaullai）空軍基地的「颱風」戰機，前日在愛沙尼亞領空進行恒常訓練後折返期間、於當地時間下午約3時44分飛至南部城鎮奧泰佩（Otepaa）時，意外發射一枚「先進中程空對空導彈」（AMRAAM），幸未造成破壞或人命傷亡。

■AMRAAM是由美國海軍於50年代開發，可全天候運作。

■愛沙尼亞總理拉塔斯對事件感到極度遺憾。

距離俄邊境60公里

有報道指，涉事戰機當時向北發射導彈，而導彈最後位置紀錄是愛沙尼亞第二大城市塔爾圖（Tartu）以北約40公里，塔爾圖距離俄羅斯邊境約60公里。

AMRAAM直徑約18厘米、長約3.7米，由美國軍火商雷神公司製造，射程達100公里，可全天候運作，配備主動傳送及接收訊號的雷達導引系統，彈頭爆發力高。

但愛沙尼亞空軍參謀長沃格（Riivo Valge）指，涉事AMRAAM載有5至10公斤炸藥，爆炸破壞力不算大。此外，AMRAAM有半空自毀功能，正常會在誤射後啟動，但未知涉事AMRAAM已在半空爆炸，抑或掉落地面。愛沙尼亞空軍已出動直升機搜索導彈或其殘骸。

西班牙國防部正調查事件起因，有北約官員指範圍包括戰機飛行路徑、導彈位置及狀態，愛沙尼亞軍官指當地的北約防空警備任務首次出現同類事件。

暫停所有軍事訓練

愛沙尼亞國防部已下令所有在該國空域進行的軍事訓練暫停，而參與今次訓練的兩架西班牙「颱風」戰機及兩架法國「幻影2000」戰機，事後已返回希奧利艾基地。

愛沙尼亞總理拉塔斯在社交網站facebook為這宗「駭人聽聞的」事件未有導致人命傷亡「感謝神」，但表示極度遺憾，「我相信愛沙尼亞國防軍會與盟友合作調查令事件水落石出，並盡力確保同類事情不再發生」，但強調北約波羅的海防空警備任務是愛沙尼亞國家安全「必要部份」。

美聯社/法新社

下一則
下一則
北約巡邏波羅的海空域抗俄

最好射個核彈去支國啦

係咪即係aim120

導彈係可以唔覺意射出黎咩

距離俄羅斯邊境約60公里

入左 russia,唔爆就比俄羅斯破解，再比支那

各日本台灣泡菜歐盟，準備課金買新版本

50年代技術黎

九成係唔記得開safety
日本試過打埋自己架F15落嚟

1950年既技術，拎去

其實美國d軍備野ok舊，感覺好似每個國家都有一樣發明係領先佢 但係美國每樣嘢都係第二

e.g. 日本有心神，倉龍
台灣有雄風3
大陸 df21d 彈道導彈去反艦 on99算係一種突破
俄羅斯有乜 satan 2, 又核巡航又 su57
印度，以色列 都好似有新玩具

20國聯軍應該可以打贏美國

amraam邊撚度五十年代

華文傳媒報軍事新聞
連啲維基都冇乜可能錯嘅嘢
都可以報錯

報紙佬on9
見到AMRAAM五十年代開發已經笑咗
AIM9就真係五十年代

五十年代開發

中文維基都成條衍生型, 系列你睇啦

仲有真心膠以為係舊野

報紙佬九成見到呢段就乜都唔理直接copy and paste上去交稿

領先？
得常規潛艇係
因為美國冇玩
其他啲叫領先？

日本嘅常規潛艇你電池技術可以應付到接近核能的工作，又超靜

好似考試你攞 abs唔代表你攞到啲學分

咪玩啦
夠核潛航程鬥